沒完沒了！ 川普直指大陸是史上最大的工作盗竊國

沒完沒了！ 川普稱大陸是史上最大工作偷竊犯

2016-12-08 23:19聯合報 記者林宸誼╱即時報導

觀察者網報導，「川菜」一通電話後，美國總統當選人川普似乎罵大陸罵上癮了。正在進行勝選之旅的川普，6日在北卡羅來納州集會上，聲稱美國應該把貿易當成一場戰爭來看待。在演說中，川普直指大陸是史上最大的工作盜竊國。

美國商業內幕報導，川普表示在上任後，他的政府將會重新商定已有的商業協議，並將會「擊敗搶奪美國工作崗位的貿易敵人。」

他說：「我們必須把它（貿易）看作是一場戰爭，因為這整影響我們，影響我們的勞工。」

川普還重申了他對選民所做的，懲罰那些解雇美國工人、離開美國的公司的承諾。他說：「如果一個公司想要開除他們的工人，離開我們的國家，然後把他們的產品賣回美國，那將會受到懲罰。對不起，會有懲罰，很大的懲罰。」

隨後他又拿大陸當箭靶。川普把大陸稱為美國許多製造業工作流失的罪魁禍首，他稱大陸是「世界歷史上最大的工作偷竊犯，從來沒有哪個國家像這個國家（大陸）一樣盜竊工作。我們阻止了一些，只是一些，因為我們剛剛開始。」

近期，川普已經不止一次挑釁大陸。2日川普和蔡英文通電話，並在推特中稱蔡英文是「台灣總統」，引起了巨大的外交風波，使美國人懷疑他的外交常識。

川普4日在推特中質問大陸，在南海建立軍事基地是否獲得了美國的同意。

6日，他在推特上宣稱，因為他的當選，使日本軟銀願意在美投資500億美元，並創造5萬個就業職位。

又要掃玻璃

侵侵好波

佢真係離哂地

其實講外交常識嗰班係咪on9

支那本身已經唔跟遊戲規則玩，你仲同個小人講君子

支那人又話想侵做總統？

我們阻止了一些，只是一些，因為我們剛剛開始。」

侵

trump

成地玻璃掃死人咩

無言的侵侵侵

求仁得仁

侵
其他國家元首真係窩囊廢

好想睇到大6點比佢激到札札跳

支那唔做都唔會輪到美國本土做

佢都係得把口

中國咪又係得把口

食下花生都好

TVB 之前日日話tump 好過希拉里

花生

做到美國總統仲使擔心間公司點
笑死

就係嗰班講外交常識嘅撚樣
先有今日咁囂張嘅中國

川普堅呀

佢點會唔擔心，你估佢真係偉大聖人去放棄自身利益？
佢之前己經一直鬧中國，但又一直不停用中國原料材同中國工人

侵侵係真正的男子漢

講乜9外交常識，就系依D所謂常識，搞到人唔可以自由發表意見，要互相猜忌。

系你老母

系

講真，佢只係講番個事實出來姐，我地幾時開始咁忌憚真實傢

有權駛驚無錢？
再加上佢已經有錢

Xi, you're fired!

佢一手軟一手硬啫 駐華大使用雜種個老友 睇怕台灣唔好開心得太早 分分鐘只係一個壽碼 都傾掂數就898

下次可唔可以出文之前將大陸改返支那

小鬧幫大忙 同民建聯一樣 屌完 投票繼續

屌你老母係咪弱智架
真係以為做官係得份人工 天真過天真嬌
原來個世界咁多清官，無官商勾結

你不如話劉邦做左皇帝會擔心鄉下塊地保唔住
全世界最大權力既人居然要擔心間公司做唔住

蔡英文唔係台灣總統咁應該係咩

當世界已經厭倦政治正確
外交已經有新玩法

佢以前係美國總統

中國夠膽陏佢咩

你試下搞佢間公司, 佢有十萬個方法玩殘大陸係美國既公司囉